【日本出租家人】扮演人夫500次、代人謝罪收30萬円 租賃家人企業社長：「現有30個小孩當我親爸爸！」

在日本，出租男女朋友屢見不鮮，但其實連家人也可出租。丈夫、爸爸、孫子，0歲到80歲的演員都有，你有親人短缺嗎？跟記者一起去諮詢一下。

日本目前規模最大、知名度最高的家人租賃公司，名叫Family Romance。記者抵達該公司位於東京都江東區的辦公室，社長石井裕一親自開門迎接。西裝筆挺身形高大的石井先生，令人印象深刻。繙譯和記者各自體驗了一次諮詢服務，石井首先對繙譯說：「我明白了，你只是因為寂寞想找一位出租女友。想要一位怎樣的女朋友呢？長或短髮？閒時喜歡做甚麼？卡拉OK的話，你想唱歌給對方聽，還是聽對方唱歌？」

石井拿出演員目錄給繙譯過目，單在東京區，就有700至800位女生可供選擇。演員由客人評級，由E級到最高級的SSS，全國3,000多位員工中，只有十多位是SSS級。他說：「以往出租女朋友給人的印象，都是大叔付費少女提供性服務。但現在有些客人只不過嫌拍拖麻煩，但寂寞時又想找人陪伴。租回來的伴侶，不會發脾氣，又會聽你傾訴，所以反而更開心。」在Family Romance租借的女友，只可以拖手，攬錫甚至更親暱的行為都不可以。「拍拖」當日可以要求出租女友用暱稱，但只能跟着指定的行程活動。一次性的家人出租服務，4小時的收費盛惠20,000日圓（約1,439港元）。

有些出租服務並非一次性，如扮演夫妻甚至父母親，租賃關係可長達數年之久。這種虛假關係，最怕穿崩，所以角色背景設定很重要。記者模擬一位需要出租丈夫來滿足長輩的客人，石井拿出一張需求清單要記者填寫，例如拍了拖多久、男方職業、每年收入；性格方面想要斯文安靜還是陽光健談？對其髮型、眼鏡和時尚品味又有甚麼偏好？出租家人的一切設定，由客人決定，石井甚少提出建議，他說：「演員要記得委託人的所有資訊，一切基本資料、祖父母的名字、甚至離世寵物的名字，都要背熟。要比真正的丈夫，做得更加完美，是一個徹底的演員。」

曾經試過有離了婚的客人，因失去孩子的撫養權，但想帶初生嬰兒探望病重的祖父，便租了一位未滿1歲的演員。石井解釋：「出動嬰兒演員，會有特別保護措施，例如預備另一個角色，讓親生母親同場，也盡量不讓委託人以外的人接觸嬰兒。」

扮姦夫叩頭謝罪 收費30萬Yen
曾有一位女客人給丈夫戴綠帽，丈夫想找姦夫算賬，但姦夫早已逃之夭夭。女客人找石井扮演姦夫，他說：「記得當時丈夫很氣憤，我貼上紋身貼紙，打扮像黑社會大哥，嘗試用氣勢壓一下對方。」他的道歉秘訣是，減輕對方的憤怒。未入屋前便給對方一個土下座（跪地叩頭），先發制人令對方動搖，然後堂堂正正充滿自信的，清楚道歉以示誠意，就算對方叫起身，也跪下足足30秒，亦絕不入屋。他笑言：「試過最恐怖的，對方是真正的黑幫，兇神惡煞。當時心裏想着很想回家。但就算對方衝過來要動手打，都不能說出我的演員身份。如果對方拿出刀，那只有一件事可以做，便是逃跑。」在眾多委託中，最難的便是謝罪代行，所以收費會特別貴，盛惠30萬日圓（約21,589港元）。

石井向記者展示照片，是他在不同委託中的各種造型。他指着其中一張說：「那次我扮演新郎，我共結了八次婚。」他曾和女同志客戶辦了一個假婚禮，除了女方的家人之外，其他50位賓客都是租來的，整場婚禮花了200萬日圓（約143,927港元）。「演員們出席婚禮前會開會，討論一些背景設定，例如大學的時候玩甚麼學會。」他又教路，其中一個不穿崩的方法，是不斷問別人問題，不讓對方有機會問更深入的事。

外國人很難明白，為何要做一場大龍鳳瞞騙全世界？石井有這樣的看法：「日本人有款待文化，比較着重表面工夫。若租賃家人令婚禮成功，委託人日後生活得較幸福順利的話，這個服務便有繼續下去的意義。」

因應各種家庭變化，日本在20年前開始，興起租賃親人，希望給客人一個小方便，或重溫親情，絕不涉及性交易。石井在10年前，幫一位單親媽媽朋友，冒充孩子的父親去學校面試。雖然那次因生疏表現，未能為孩子考入心儀的私立幼稚園，但就令石井萌生創業念頭。他加入了租賃家人始祖、市之川龍一先生的出租親人網站，吸收經驗後，於2009年自立門戶。首先開設了網站，怎料到反應非常熱烈，收到很多查詢。他說：「由最初每個月20至30位客人，到現在每月大概是250至300單。」而最多的委託，始終是出租爸爸。

扮溫柔父4小時 不能心軟加鐘
根據厚生勞動省統計，日本一年有超過22萬對夫婦離婚，即平均每小時便有25對。石井目前擔當着20個人夫，同時另有十多個角色正在「扮演」，更有客人光顧了10年，「現在有20個家庭共30個孩子，把我當成是真正的父親。」他為家暴離婚的單親家庭，飾演溫柔的父親，安撫因被欺凌而不願上學的女兒。他設定的角色，是一位已經再婚的前夫，隔一段時間才會出現，就算外人在另一個場合發現他身邊有不同的家人，都只會認為是他再婚後的家庭。每次服務都是4小時，時間到工作便結束，不會有加鐘這回事，就算「女兒」每次都哭着問為何要走，都不能心軟。

石井前後做過500個角色，演員不會投放感情，但客戶會習慣這個出租家人的存在，而他最不想見到客戶變得依賴。在租用丈夫的女性中，三至四成的人會向「丈夫」求婚，他說：「我面對這個誘惑的機率，大概有五成以上。但無論委託人多漂亮，我都會用非常抱歉的態度來拒絕。因為我飾演着客人想像中的理想丈夫和父親，不是真正的我。」

石井更遇過一些極端例子，收入有問題的單親媽媽，為了聘用出租丈夫而借錢。更可怕的是有客人成了跟蹤狂，他為此搬了三次屋。「當發現這個關係已對客人帶來負面影響，我便會叫停服務。」不過亦有員工跟客人結婚，雖然公司禁止，但既然宗旨是客人得到幸福，那麼結婚也算是幸福的一種，他會寄予祝福。

問到石井的感情生活，他表示曾跟各種類型的女生拍拖，但就因為職業病而選擇獨身，「我通常被人拋棄，前女友都埋怨不知道我在想甚麼，因為我會很自然地抑制自己的感覺。尤其當我上午做完出租男友後，要用不同的態度去見女友，她無論如何都會覺得有種違和感。」他更害怕結婚生孩子之後，會混淆現實生活和工作，所以還未下定決心要成家立室。

以日本現在超高齡、少子化和獨居人士越來越多的社會結構看，租賃家人服務需求會越來越大。雖然這是一門生意，但石井先生說開設公司的理想，是不想客人不斷光顧，「希望客人可以透過我們的服務，重新建立自信。之後縱使不使用我們的服務，都能好好生活。」

我寧願一開始就單親
都唔想有個收錢做戲扮關心我嘅假爸爸

唉
鄧佢地慘
有頭髮邊個想做癩痢

相見易同住難呀

最大問題係外人d閒言閒語

你講就易
啲日本細蚊仔幼稚園嗰啲親子活動個個成家人出席 得你單親會好無面
啲細佬邊識得咩叫禮貌 實一齊杯鳩你

癡撚線公司

影帝

諗起外賣仔

日本果然係永遠都唔會明既國度

可能你會有細佬妹呢

善意謊言？

香港係咪冇可能出現一間咁嘅公司？

全員影帝

俾人起咗底穿咗煲點算

好多ptgf/ptbf

香港都好需要呢d服務

有日劇 / 日影都做過呢個題材

他為家暴離婚的單親家庭，飾演溫柔的父親，安撫因被欺凌而不願上學的女兒。他設定的角色，是一位已經再婚的前夫，隔一段時間才會出現，就算外人在另一個場合發現他身邊有不同的家人，都只會認為是他再婚後的家庭。每次服務都是4小時，時間到工作便結束，不會有加鐘這回事，就算「女兒」每次都哭着問為何要走，都不能心軟。

呢啲真係要呃過小朋友一世，其實好難

ptft

梁朝偉嗰啲可以去呢間公司兼職

茄哩啡事務所

如果撞正幾個客都係同一日扮出租父親參加家長日 / 運動會，想知佢哋會點handle

唔知點解日本d細佬同老母特別中意杯人
明明香港都冇乜野，普通學校中產同基層同學自己同老母之間都有講有笑。有唔中意都好少去到杯葛咁嚴重

香港人始終太多顧慮、太執着 比較保守，e.g. 某啲香港人認為老婆 / 老公一定要處（i.e. 淨係連登都有好多），某啲覺得老婆 / 老公唔係處都唔緊要

呢類問題相對喺日本似乎冇咁執着 (表面上嚟睇，淨係睇日劇 & 去過幾次旅行，唔多清楚），e.g. 授助交際好似都係日本帶起先？

利申：唔係想批判究竟老婆 / 老公係唔係處係對定錯，只係想指出有d 道德觀念上嘅事情，喺香港依然有好大嘅分歧

日本人集體意識好重
任何人有嘢同群體唔同就好容易被排擠

夢之花嫁 原來係真

有無網可以睇

呢d 就真係演技

霞姨～

Conan有集都係出租家人

其實外人d閒言閒語對你做唔到d咩實體影響
最大問題係自己個心魔

冒生命危險扮姦夫都只係收2皮
真係生意難做

派幾個演員出去?
只要唔係幾個家長約同一個演員應該係無問題

心理影響已經夠慘la,仲要係細路

在Family Romance租借的女友，只可以拖手，攬錫甚至更親暱的行為都不可以。「拍拖」當日可以要求出租女友用暱稱，但只能跟着指定的行程活動。一次性的家人出租服務，4小時的收費盛惠20,000日圓（約1,439港元）。

剩係老闆都話自己都扮緊幾十個家庭

請問你係咪單親？

對於缺少同女性溝通機會的毒撚來講
出租女朋友呢個服務幾好
可以學習下同女性溝通

之前古巨基個youtube channel有講過呢樣嘢

接唔接受香港人幫襯？
去日本旅行時可以體驗下出租日本妹女友

千零蚊四小日時，又可以拖手
拖完手衝去打J
打幾次平過call hen

香港文化其實比較接近西方先進國家
同埋日本韓國支那相比比較少儒毒

甚至有啲發咗達幾代嘅人嘅人開始有西方貴族義務嘅美德 我中學小學讀傳統名校 從來冇見過同學取笑窮/家庭破碎嘅同學

住西貢獨立屋同埋舊式公屋都係一齊打波一齊食飯

日本人嗰種要面到要做假 講大話
喺多啦A夢同蠟筆小新已經展現出嚟

香港太細好易撞到然後穿崩

呢啲到個小朋友大個左一定知，好難呃一世

呢段笑到仆街
究竟點撻朵先唔會穿煲

他笑言：試過最恐怖的，對方是真正的黑幫，兇神惡煞。當時心裏想着很想回家。但就算對方衝過來要動手打，都不能說出我的演員身份。

好似好好玩

就算被人追殺都唔可以講出我係演員嘅身份
屌 敬業到呢

我搞完人地女友，叫條女搵人扮姦夫，到時食人條女都唔洗上身孭獲

毎月有無30個家用？

接唔接受香港人去兼職？
可以假扮成日本妹的香港男友

排擠人同儒毒有咩關係

你唔係外賣仔

其實同以前中國請演員哭喪冇乜太大分別

三個鐘收萬五羊唔知揀S級出租女友駛唔駛加錢

識野真係正
一早知係真，但講到一齊開會就會諗返套戲，幾好笑

出咗名仲點扮

日本文化唔同！

所以佢係一個毒撚 無人起到底

應該會事先問清楚啲關係先

但是但一戶咁啱搬屋轉學就好笑

佢啲合作員工喎

諗起岩井俊二嗰套 夢之花嫁
有無人睇過

之前睇古瀧兄弟,成個婚禮又係咁玩

好扭曲

以前岩井俊二都有拍電影，講關於呢個行業，所以唔覺出奇

階級觀念
呢啲就係封建思想

基本上你做少少特別嘅嘢已經俾人標榜異類
所以日本啲潮人MK打扮特別誇張 橫掂人哋都唔當佢普通人了

日本50年前啲學生仲係統一髮型 啲人放工一齊去澡堂沖涼 根本冇私隱冇獨立個性 有少少嘢唔同就俾人四圍講

個集好好笑

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

呢個老細應該好享受演戲
生意做到咁大都自己落場
影響埋現實生活

3-12歲時嘅小朋友未必識咁多同理心
杯9你就杯9你

大人都唔識啦，係睇下班三姑六婆

香港ptgf 兩千零數四粒鐘 連手氣都沒得掂

Me too.
雖然唔係讀咩名校，但有錢嘅同學從來唔會笑窮嘅同學，都做到fd。但畢竟社經地位差距，話題未免會有唔同，做唔做最fd嗰班就見人見智。
更加唔會顧忌破碎家庭，有時講起家庭話題，同學都好大方咁講自己係單親家庭/父母再婚，但都唔影響傾下父母兄弟姊妹兄話題

code?

香港係仇富多d比人知有錢好大鑊

岩井俊二有套被遺忘的新娘就係講呢個，有冇人有睇過

係日本集體文化癡撚線，客人都只係想塞住人哋把口

可以咁講嘅，但出租女友點都會就你，會唔會反而練唔到？

通常搬屋轉學都係老豆比公司調去第二度o者
如果係搵人扮老豆應該就唔會有呢樣野發生

但佢係公司嚟㗎嘛

應該會有女演員扮老婆？

可以講明係為咗學習同女性溝通，所以唔需要條女特別遷就自己

同埋香港真係好細
就算你出黎做野結左婚生左仔都好
要搵返大中小學同學出黎食個飯飲個茶係好易既事
最多都係搭一兩個鐘車

但日本係好多人畢業去左大城市做野之後真係會0 fd
每日除左返工放工之外就冇野做
想搵fd食個飯都冇
個種寂寞同香港係爭好遠

名校一般有錢人嘅比例係多過窮人
不過傳統嗰幾間如果唔係直資基本上費用同普通官立一樣

我嗰間直頭有校規反對炫耀 唔准用名牌袋等等

咁都好嘅，但最驚係如果出租女友一直畀到客人進步嘅成就感，客人好難抽離

唔係點賺你錢

話時話，識得同日本妹溝通，不等於可以同港女溝通到，有啲港女態度好西

紀子的食桌

日本妹真係難溝通啲，識嘅日本仔比較好傾唔知係巧合定真係咁

記得日本仲有「出租大叔」
四五十歲大叔出租自己，主要聽人訴苦，同時分享人生經驗

出租父母聽落好荒謬
但係事實係成件事都好sad

大咗諗返就係，細個未識諗好小問題已經可以有好大陰影

佢話成個婚禮賓客都係演員都做到啦

一次性

好恐怖
成個社會變到truman show咁

唔知 日文唔好有無得租？

參考靜香老豆

諗起 信用欺詐師

全部都係演員

因為畀英國佬統治過
以前華人點上位
最高都淨係去到第二層
點都會同聲同氣啲掛

你知道會發生甚麼事嗎

code條女叫咩名

會唔會係因為香港堅尼系數太高
就算你有返幾個錢 （仔女喺香港讀名校）

相比起真正嘅離地有錢人（仔女喺外國讀名校）
其實都會被比下去

大人可能啱
但小朋友點同

淨係拖ja喎 識日文喺tinder/旅遊forum約出黎仲好la
唔覺得對方為左錢先喺度對住你幾粒鐘好慘咩

文裡面講個d為左老人家開心，為左細路唔好難堪既情況就ok既

桃乃木かな IPZ-950

香港大把ptgf

岩井俊二套夢之花嫁都有呢個橋段，套劇就係出租新娘家屬。

佢知道真相後一定會mind break

應該唔係
我講緊嗰個同學間屋係10年前都過一億 有遊艇 出入司機揸七人車或者勞斯萊斯

有幾次去佢屋企玩都係司機接
講緊小六/初中

中四五嗰陣，我試過喺香討招過爸爸去我個家長日，哈哈

扮奸夫謝罪無論條女最後成唔成功 都化解左部份戾氣/殺氣

有D野唔知好過知
個老母唔想個女知道單親個種唔開心
同埋好易同其他正常FD家庭比較
好易屈埋有情緒病
日本人又要臉
如果有D場合出席老豆老母唔齊人都會比人講閒話唔出奇